卡努襲港 8號波封青馬橋面塞爆13公里 旅客公路拖篋趕飛機

卡努襲港
8號波封青馬橋面塞爆13公里
旅客公路拖篋趕飛機

96,627

適中字型
較大字型

■因嚴重塞車，大批旅客於青衣北岸公路落車，拖篋徒步往青衣站趕乘機鐵。文兆麟攝

【本報訊】颱風「卡努」襲港，本港海陸空交通大混亂，青嶼幹線昨晨5時起實施臨時交通措施，車輛須改行青馬大橋下層，引致青嶼幹線、長青公路、長青隧道、青衣北岸公路及北大嶼山公路大塞車，車龍長達13公里，延伸至美孚附近。有乘搭巴士往機場的旅客為趕飛機中途落車，狼狽地拖着行李步行一小時，行往青衣站轉乘機場快綫入機場，但仍有旅客趕不及上機，怨聲載道。

記者：文兆麟 譚健文

昨晨8時40分，天文台改發8號風球，至昨午2時許，卡努在香港西南約200公里掠過，風力進一步減弱，至昨晚7時20分改發3號風球，晚上10時40分再改掛1號風球，料今日所有風球將取消。

受卡努影響，昨晨5時15分起，青嶼幹線、汀九橋及昂船洲大橋陸續實施強風管制措施，其間風勢增強，所有車輛須改行青馬大橋下層。與此同時，為避免車輛遭強風吹過隔離線，汀九橋的中線封閉，只餘快線及慢線開放，以致往機場及新界出九龍的交通嚴重擠塞。至昨早10時許，青馬大橋上層重開，塞車情況才得以紓緩。

港航70乘客送機尾

大批乘搭巴士及的士往機場的旅客如熱鍋上的螞蟻，有市民在塞車一個多小時後，索性在青衣北岸公路落車，拖着行李篋步行約一小時，至青衣站轉乘機場快綫往機場。深圳旅客張先生原本乘搭旅遊巴士直接從深圳到機場，但到達青衣時得知青馬大橋塞車，他果斷地在青衣下車轉搭機場快綫，「麻煩咗好多，要轉咁多輪車，又攞住咁多行李」。徐先生與太太在青馬大橋前塞了兩個多小時，昨午10時許才趕抵機場，幸趕得及上機，「好彩預鬆咗好多時間，唔係就大鑊，要改搭另一班機」。影星洪天明也受影響，需轉乘機鐵到機場。香港航空指昨天有5個航班共70名乘客因青嶼幹線封橋而未能及時抵達機場上機。

有議員及工會指今次大塞車十分罕見，並歸咎是4宗罪所致。香港隧道及公路幹線從業員總會主席卓和善認為，在車流量未減少下，單靠青馬大橋下層單線行車難以應付，加上青嶼幹線收費站改用雙向收費導致塞上加塞，而且青嶼幹線人手流失嚴重，新人手未必有足夠經驗確保臨時交通措施實施流暢。公民黨議員譚文豪表示，運輸署應該參考天文台風速預報，提前發出封橋訊息。

根據機管局資料顯示，機場昨共處理1,170航班起降，接近雙跑道系統的每日最高跑道處理容量1,200架次，反映前往機場人數未有明顯減少。

運輸及房屋局局長陳帆昨出席電台節目後稱，當青馬大橋或汀九橋風速達到某個速限，需按機制分流，安排容易翻倒的車輛在青馬大橋下層行駛。

陳帆：無法預知天氣

陳帆表示有關安排為保護公眾安全，當局無法預知天氣，有關情況亦非青馬大橋獨有，盼市民體諒。運輸署指，昨晨5時15分起因受強風影響，青嶼幹線、汀九橋及昂船洲大橋陸續實施第一階段強風管制措施。由於風勢增強，青嶼幹線一度實施第二階段強風管制措施，包括所有車輛須改行青嶼幹線下層，來回行車線由各3條變各一條，因此出現交通樽頸，導致連接青馬大橋的道路出現擠塞。有關地點出現擠塞與青嶼幹線雙向收費安排無關，青嶼幹線收費廣場交通昨一直暢順，並不斷透過向傳媒發放新聞稿及以手機應用程式通知市民有關安排。

下一則
打風入機場塞爆 陳帆叫你體諒吓！

屌為左條垃圾港珠澳大橋搞到又塞

20年前為左慳果d 錢
今日賠返出黎
一條高鐵都已經幾百億

雙向收費都累事啦

如果當年唔係支那阻住曬今日機鐵就可以用另一條橋/海底隧道 唔洗霸左青馬橋半個下層

屌你老母LIKLN
夾埋五毛喺站務台投訴反五毛既會員濕鳩塞鷗
搞到佢俾人bam左
仲仆街過啲五毛
你不如快啲死撚左佢啦
祝你老母全身生性病
然後你同我縮返入你老母個閪道